{
    "theme": "Ünnepek",
    "questions": [
        {
            "question": "Mikor van Sándor névnap?",
            "answers": [
                "március 18",
                "március 21",
                "március 26"
            ],
            "correct_answer": "március 18"
        },
        {
            "question": "Mikor van Katalin névnap?",
            "answers": [
                "november 25-én",
                "november 22-én",
                "október 4-én"
            ],
            "correct_answer": "november 25-én"
        },
        {
            "question": "Mikor van az Államalapítás ünnepe?",
            "answers": [
                "augusztus 20-án",
                "május 1-én",
                "október 23-án"
            ],
            "correct_answer": "augusztus 20-án"
        },
        {
            "question": "Mikor van Gábor névnap?",
            "answers": [
                "március 24",
                "március 11",
                "október 22"
            ],
            "correct_answer": "március 24"
        },
        {
            "question": "Mikor van Adrienn névnap?",
            "answers": [
                "október 21-én",
                "szeptember 15-én",
                "szeptember 8-án"
            ],
            "correct_answer": "szeptember 8-án"
        },
        {
            "question": "Mikor van József névnap?",
            "answers": [
                "március 4-én",
                "április 13-án",
                "március 19-én"
            ],
            "correct_answer": "március 19-én"
        },
        {
            "question": "Mikor van a Béke világnapja?",
            "answers": [
                "január 1-én",
                "január 21-én",
                "március 15-én"
            ],
            "correct_answer": "január 1-én"
        },
        {
            "question": "Mikor van Róbert névnap?",
            "answers": [
                "május 21-én",
                "június 7-én",
                "április 18-án"
            ],
            "correct_answer": "június 7-én"
        },
        {
            "question": "Mikor van Anna névnap?",
            "answers": [
                "július 26-án",
                "július 12-én",
                "július 18-án"
            ],
            "correct_answer": "július 26-án"
        },
        {
            "question": "Új-Zélandon mikor ünneplik a munka ünnepét?",
            "answers": [
                "október 4-én",
                "május 1-én",
                "november 18-án"
            ],
            "correct_answer": "október 4-én"
        },
        {
            "question": "Mikor van Lajos névnap?",
            "answers": [
                "július 19-én",
                "augusztus 25-én",
                "november 22-én"
            ],
            "correct_answer": "augusztus 25-én"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van augusztus 20-án?",
            "answers": [
                "István",
                "József",
                "János"
            ],
            "correct_answer": "István"
        },
        {
            "question": "Melyik királyunk emlékünnepe augusztus 20-a?",
            "answers": [
                "Szent István",
                "Mátyás",
                "IV. Béla"
            ],
            "correct_answer": "Szent István"
        },
        {
            "question": "Minek az ünnepe még augusztus 20-a?",
            "answers": [
                "zene",
                "környezetvédelem",
                "új kenyér"
            ],
            "correct_answer": "új kenyér"
        },
        {
            "question": "Mit szokott lenni városszerte augusztus 20-án?",
            "answers": [
                "felvonulás",
                "tüzijáték",
                "faültetés"
            ],
            "correct_answer": "tüzijáték"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van október 4-én?",
            "answers": [
                "Ferenc",
                "Aurél",
                "Gábor"
            ],
            "correct_answer": "Ferenc"
        },
        {
            "question": "Mikor van az állatok világnapja?",
            "answers": [
                "október 4-én",
                "március 15-én",
                "augusztus 16-án"
            ],
            "correct_answer": "október 4-én"
        },
        {
            "question": "Mit ünneplünk október 23-án?",
            "answers": [
                "Magyar Köztársaság kikiáltását",
                "Államalapítást",
                "Munka ünnepét"
            ],
            "correct_answer": "Magyar Köztársaság kikiáltását"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van október 23-án?",
            "answers": [
                "Gyöngyi",
                "György",
                "Gyula"
            ],
            "correct_answer": "Gyöngyi"
        },
        {
            "question": "Kiknek a napja van november 1-jén?",
            "answers": [
                "mindenszentek",
                "gyerekek",
                "tűzoltók"
            ],
            "correct_answer": "mindenszentek"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van november 1-én?",
            "answers": [
                "Marianna",
                "Mária",
                "Mónika"
            ],
            "correct_answer": "Marianna"
        },
        {
            "question": "Mi a halloween szó jelentése magyarul?",
            "answers": [
                "szent ember",
                "démonok harca",
                "boszorkányok üldözése"
            ],
            "correct_answer": "szent ember"
        },
        {
            "question": "Milyen országokban tartották eredetileg a halloweent?",
            "answers": [
                "angolszász",
                "skandináv",
                "ázsiai"
            ],
            "correct_answer": "angolszász"
        },
        {
            "question": "Mikor van halottak napja?",
            "answers": [
                "november 2-án",
                "november 1-én",
                "október 31-én"
            ],
            "correct_answer": "november 2-án"
        },
        {
            "question": "Minek a napja van november 3-án?",
            "answers": [
                "a magyar tudomány",
                "a költészet",
                "a televízió"
            ],
            "correct_answer": "a magyar tudomány"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van november 7-én?",
            "answers": [
                "Rezső",
                "Géza",
                "Nimród"
            ],
            "correct_answer": "Rezső"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar zeneszerző született november 7-én?",
            "answers": [
                "Erkel Ferenc",
                "Liszt Ferenc",
                "Kodály Zoltán"
            ],
            "correct_answer": "Erkel Ferenc"
        },
        {
            "question": "Mi a Róbert keresztnév jelentése?",
            "answers": [
                "fényes hírnév",
                "vakmerő hős",
                "erős fejedelem"
            ],
            "correct_answer": "fényes hírnév"
        },
        {
            "question": "Minek van a világnapja november 14-én?",
            "answers": [
                "cukorbetegség",
                "látás",
                "csontritkulás"
            ],
            "correct_answer": "cukorbetegség"
        },
        {
            "question": "Minek a napja van november 16-án?",
            "answers": [
                "tolerancia",
                "család",
                "költészet"
            ],
            "correct_answer": "tolerancia"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van november 18-án?",
            "answers": [
                "Jenő",
                "Dezső",
                "Vilmos"
            ],
            "correct_answer": "Jenő"
        },
        {
            "question": "Mikor van Erzsébet névnap?",
            "answers": [
                "november 19-én",
                "november 26-án",
                "december 14-én"
            ],
            "correct_answer": "november 19-én"
        },
        {
            "question": "Minek a napja van november 21-én?",
            "answers": [
                "televíziózás",
                "rádiózás",
                "zene"
            ],
            "correct_answer": "televíziózás"
        },
        {
            "question": "Minek a napja van november 22-én?",
            "answers": [
                "a magyar közoktatás",
                "a magyar kultúra",
                "a magyar véradók"
            ],
            "correct_answer": "a magyar közoktatás"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van november 25-én?",
            "answers": [
                "Katalin",
                "Rozália",
                "Borbála"
            ],
            "correct_answer": "Katalin"
        },
        {
            "question": "Mit jelent az advent szó?",
            "answers": [
                "eljövetel",
                "várakozás",
                "betlehemezés"
            ],
            "correct_answer": "eljövetel"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van november 30-án?",
            "answers": [
                "András",
                "Ferenc",
                "Antal"
            ],
            "correct_answer": "András"
        },
        {
            "question": "Minek a világnapja van december 2-án?",
            "answers": [
                "a rabszolgaság megszüntetésének",
                "a fogyatékos emberek",
                "az emberi jogok"
            ],
            "correct_answer": "a rabszolgaság megszüntetésének"
        },
        {
            "question": "Meddig tart az Advent időszak?",
            "answers": [
                "Karácsonyig",
                "Újévig",
                "Húsvétig"
            ],
            "correct_answer": "Karácsonyig"
        },
        {
            "question": "Ki volt Jézus édesanyja?",
            "answers": [
                "Szűz Mária",
                "Szűz Anna",
                "Szűz Borbála"
            ],
            "correct_answer": "Szűz Mária"
        },
        {
            "question": "Kiknek a napja van december 5-én?",
            "answers": [
                "az önkéntesek",
                "a bányászok",
                "a zenészek"
            ],
            "correct_answer": "az önkéntesek"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van december 6-án?",
            "answers": [
                "Miklós",
                "Sándor",
                "István"
            ],
            "correct_answer": "Miklós"
        },
        {
            "question": "Hol él a Mikulás?",
            "answers": [
                "Lappföldön",
                "Grönlandon",
                "Mexikóban"
            ],
            "correct_answer": "Lappföldön"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a finn Mikulásnak?",
            "answers": [
                "Joulupukki",
                "Santa Claus",
                "Nikolaus"
            ],
            "correct_answer": "Joulupukki"
        },
        {
            "question": "Melyik országban hívják a Mikulást, Black Peternek?",
            "answers": [
                "Marokkóban",
                "Olaszországban",
                "Lengyelországban"
            ],
            "correct_answer": "Marokkóban"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a Mikulás gonosz kísérőjének?",
            "answers": [
                "Krampusz",
                "Rudolf",
                "Kerge"
            ],
            "correct_answer": "Krampusz"
        },
        {
            "question": "Hány rénszarvas húzza a Mikulás szánját?",
            "answers": [
                "9",
                "6",
                "12"
            ],
            "correct_answer": "9"
        },
        {
            "question": "Melyik városunk védőszentje Szent Miklós?",
            "answers": [
                "Kecskemét",
                "Szeged",
                "Szekszárd"
            ],
            "correct_answer": "Kecskemét"
        },
        {
            "question": "Mikor kezdtek csokoládé-Mikulásokat gyártani Magyarországon?",
            "answers": [
                "1934-ben",
                "1967-ben",
                "1878-ban"
            ],
            "correct_answer": "1934-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van a függetlenség napja december 6-án?",
            "answers": [
                "Finnországban",
                "Svédországban",
                "Norvégiában"
            ],
            "correct_answer": "Finnországban"
        },
        {
            "question": "Milyen származású a Mikulás szó?",
            "answers": [
                "cseh",
                "német",
                "orosz"
            ],
            "correct_answer": "cseh"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van december 10-én?",
            "answers": [
                "Judit",
                "Emőke",
                "Edit"
            ],
            "correct_answer": "Judit"
        },
        {
            "question": "Minek a világnapja van december 10-én?",
            "answers": [
                "az emberi jogok",
                "a balkezesek",
                "a magyar véradók"
            ],
            "correct_answer": "az emberi jogok"
        },
        {
            "question": "Milyen bútort készítenek december 13-án a hagyomány szerint?",
            "answers": [
                "Luca-széket",
                "Luca-asztalt",
                "Luca-ágyat"
            ],
            "correct_answer": "Luca-széket"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar énekesnő született december 14-én?",
            "answers": [
                "Zalatnay Sarolta",
                "Kovács Kati",
                "Rúzsa Magdolna"
            ],
            "correct_answer": "Zalatnay Sarolta"
        },
        {
            "question": "Melyik énekes nem dec. 16-án született?",
            "answers": [
                "Kovács Ákos",
                "Szikora Róbert",
                "Puskás Péter"
            ],
            "correct_answer": "Kovács Ákos"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar énekesnő ünnepli december 17-én a szülinapját?",
            "answers": [
                "Szinetár Dóra",
                "Kozma Orsi",
                "Zséda"
            ],
            "correct_answer": "Szinetár Dóra"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van december 21-én?",
            "answers": [
                "Tamás",
                "Zsolt",
                "Béla"
            ],
            "correct_answer": "Tamás"
        },
        {
            "question": "Milyen ünnep van december 22-én Indonéziában?",
            "answers": [
                "Anyák napja",
                "Nőnap",
                "Gyereknap"
            ],
            "correct_answer": "Anyák napja"
        },
        {
            "question": "Mikor van Viktória névnap?",
            "answers": [
                "december 23-án",
                "december 24-én",
                "december 27-én"
            ],
            "correct_answer": "december 23-án"
        },
        {
            "question": "Mit ünnepelünk Karácsonykor?",
            "answers": [
                "Jézus Krisztus születését",
                "Jézus Krisztus feltámadását",
                "Szűz Mária születését"
            ],
            "correct_answer": "Jézus Krisztus születését"
        },
        {
            "question": "Melyik országban diszítettek fel először karácsonyfát?",
            "answers": [
                "Németországban",
                "Dániában",
                "Franciaországban"
            ],
            "correct_answer": "Németországban"
        },
        {
            "question": "A magyar hagyomány szerint mikor állítjuk fel a karácsonyfát?",
            "answers": [
                "december 24-én",
                "december 8-án",
                "december 26-án"
            ],
            "correct_answer": "december 24-én"
        },
        {
            "question": "Hol született Jézus a Biblia szerint?",
            "answers": [
                "istállóban",
                "kamrában",
                "konyhában"
            ],
            "correct_answer": "istállóban"
        },
        {
            "question": "Melyik ételt nem esszük Karácsonykor?",
            "answers": [
                "paprikás krumpli",
                "halászlé",
                "mákos guba"
            ],
            "correct_answer": "paprikás krumpli"
        },
        {
            "question": "Az Egyesült Királyságban melyik hónapban kezdődik meg a karácsonyi készülődés?",
            "answers": [
                "októberben",
                "novemberben",
                "szeptemberben"
            ],
            "correct_answer": "októberben"
        },
        {
            "question": "Mi a nevük a napkeleti bölcseknek?",
            "answers": [
                "Gáspár, Menyhért, Boldizsár",
                "Sándor, József, Benedek",
                "Pongrác, Szervác, Bonifác"
            ],
            "correct_answer": "Gáspár, Menyhért, Boldizsár"
        },
        {
            "question": "Milyen eredetű a karácsony szó?",
            "answers": [
                "szláv",
                "görög",
                "latin"
            ],
            "correct_answer": "szláv"
        },
        {
            "question": "Milyen ünnep alkalmával kerül halászlé az asztalra?",
            "answers": [
                "Karácsony",
                "Szilveszter",
                "Húsvét"
            ],
            "correct_answer": "Karácsony"
        },
        {
            "question": "Ki állított fel először karácsonyfát Magyarországon?",
            "answers": [
                "Brunszvik Teréz",
                "Kossuth Zsuzsanna",
                "Teleki Blanka"
            ],
            "correct_answer": "Brunszvik Teréz"
        },
        {
            "question": "Melyik apostol ünnepe van december 27-én?",
            "answers": [
                "Szent János",
                "Szent Péter",
                "Szent Jakab"
            ],
            "correct_answer": "Szent János"
        },
        {
            "question": "Minek az emléknapja van december 28-án?",
            "answers": [
                "aprószentek",
                "a trianoni békeszerződés",
                "az 1956-os forradalom mártírjainak"
            ],
            "correct_answer": "aprószentek"
        },
        {
            "question": "Kik ünneplik december 30-án a névnapjukat?",
            "answers": [
                "Dávidok",
                "Jánosok",
                "Istvánok"
            ],
            "correct_answer": "Dávidok"
        },
        {
            "question": "December 30-án minek a napja van Madakaszkáron?",
            "answers": [
                "köztársaság",
                "házasság",
                "víz"
            ],
            "correct_answer": "köztársaság"
        },
        {
            "question": "Melyik pápa emléknapja december 31-e?",
            "answers": [
                "Szent I. Szilveszter",
                "Szent Márk",
                "Szent Libériusz"
            ],
            "correct_answer": "Szent I. Szilveszter"
        },
        {
            "question": "Minek a világnapja van január 1-én?",
            "answers": [
                "béke",
                "betegek",
                "házasság"
            ],
            "correct_answer": "béke"
        },
        {
            "question": "Mi újév napjának népies neve?",
            "answers": [
                "kiskarácsony",
                "nagykarácsony",
                "kisszilveszter"
            ],
            "correct_answer": "kiskarácsony"
        },
        {
            "question": "Melyik híres költőnk született január 1-én?",
            "answers": [
                "Petőfi Sándor",
                "Arany János",
                "József Attila"
            ],
            "correct_answer": "Petőfi Sándor"
        },
        {
            "question": "Az újévi jóslás szerint ha olvadni kezd, mi terem sok?",
            "answers": [
                "bor",
                "búza",
                "bab"
            ],
            "correct_answer": "bor"
        },
        {
            "question": "Minek a napja van december 6-án?",
            "answers": [
                "vízkereszt",
                "költészet",
                "madarak"
            ],
            "correct_answer": "vízkereszt"
        },
        {
            "question": "Minek a kezdete Vízkereszt?",
            "answers": [
                "farsang",
                "húsvét",
                "karácsony"
            ],
            "correct_answer": "farsang"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van január 7-én?",
            "answers": [
                "Attila",
                "Jenő",
                "Oszkár"
            ],
            "correct_answer": "Attila"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar énekesnő ünnepli február 15-én a születésnapját?",
            "answers": [
                "Zoltán Erika",
                "Csepregi Éva",
                "Tóth Gabi"
            ],
            "correct_answer": "Zoltán Erika"
        },
        {
            "question": "Hogy nevezik a 30. házassági évfordulót?",
            "answers": [
                "gyöngylakodalom",
                "kristálylakodalom",
                "rubinlakodalom"
            ],
            "correct_answer": "gyöngylakodalom"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van február 24-én?",
            "answers": [
                "Mátyás",
                "Miklós",
                "Mihály"
            ],
            "correct_answer": "Mátyás"
        },
        {
            "question": "Minek a világnapja február második vasárnapja?",
            "answers": [
                "házasság",
                "betegek",
                "alvás"
            ],
            "correct_answer": "házasság"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar énekes született március 2-án?",
            "answers": [
                "Balázs Fecó",
                "Demjén Ferenc",
                "Hevesi Tamás"
            ],
            "correct_answer": "Balázs Fecó"
        },
        {
            "question": "Mikor adják át a Kossuth-díjat?",
            "answers": [
                "március 15-én",
                "május 1-én",
                "október 23-án"
            ],
            "correct_answer": "március 15-én"
        },
        {
            "question": "Mi a Regina név jelentése?",
            "answers": [
                "királynő",
                "újjászületik",
                "tenger leánya"
            ],
            "correct_answer": "királynő"
        },
        {
            "question": "Milyen világnap van március 6-án?",
            "answers": [
                "Energiatakarékossági világnap",
                "A víz világnapja",
                "Az egészség világnapja"
            ],
            "correct_answer": "Energiatakarékossági világnap"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar énekesnő ünnepli március 7-én a születésnapját?",
            "answers": [
                "Koncz Zsuzsa",
                "Kovács Kati",
                "Tóth Gabi"
            ],
            "correct_answer": "Koncz Zsuzsa"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van március 8-án?",
            "answers": [
                "Zoltán",
                "Gábor",
                "Kristóf"
            ],
            "correct_answer": "Zoltán"
        },
        {
            "question": "Milyen ünnep van március 8-án?",
            "answers": [
                "nőnap",
                "anyák napja",
                "férfinap"
            ],
            "correct_answer": "nőnap"
        },
        {
            "question": "Hogy nevezzük másként március 15-ét?",
            "answers": [
                "Március idusa",
                "A tavasz kezdete",
                "Márciusi ünnep"
            ],
            "correct_answer": "Március idusa"
        },
        {
            "question": "Mit ünnepelnek az írek március 17-én?",
            "answers": [
                "Szent Patrik napját",
                "Anyák napját",
                "Szent István napját"
            ],
            "correct_answer": "Szent Patrik napját"
        },
        {
            "question": "Mi ünnepelnek március 19-én Spanyolországban és Olaszországban?",
            "answers": [
                "apák napját",
                "anyák napját",
                "gyereknapot"
            ],
            "correct_answer": "apák napját"
        },
        {
            "question": "Minek a világnapja van március 20-án?",
            "answers": [
                "a boldogság",
                "az egészség",
                "a csillagászat"
            ],
            "correct_answer": "a boldogság"
        },
        {
            "question": "Minek a világnapja van március 21-én?",
            "answers": [
                "költészet",
                "Föld",
                "zene"
            ],
            "correct_answer": "költészet"
        },
        {
            "question": "Minek a világnapja van március 22-én?",
            "answers": [
                "víz",
                "zene",
                "csillagászat"
            ],
            "correct_answer": "víz"
        },
        {
            "question": "Kik ünneplik névnapjukat március 23-án?",
            "answers": [
                "Emőkék",
                "Enikők",
                "Emíliák"
            ],
            "correct_answer": "Emőkék"
        },
        {
            "question": "Hanyadik házassági évforduló a rózsalakodalom?",
            "answers": [
                "10.",
                "20.",
                "50."
            ],
            "correct_answer": "10."
        },
        {
            "question": "Melyik fejedelem emléknapja van március 27-én?",
            "answers": [
                "II. Rákóczi Ferenc",
                "Thököly Imre",
                "Bethlen Gábor"
            ],
            "correct_answer": "II. Rákóczi Ferenc"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai énekesnő született március 28-án?",
            "answers": [
                "Lady Gaga",
                "Beyonce",
                "Christina Aguilera"
            ],
            "correct_answer": "Lady Gaga"
        },
        {
            "question": "Kiknek a napja április 1-je?",
            "answers": [
                "bolondok",
                "rendőrök",
                "zenészek"
            ],
            "correct_answer": "bolondok"
        },
        {
            "question": "1950-1989 között minek az ünnepe volt április 4-e?",
            "answers": [
                "Felszabadulás ünnepe",
                "Munka ünnepe",
                "Államalapítás"
            ],
            "correct_answer": "Felszabadulás ünnepe"
        },
        {
            "question": "Minek a világnapja van április 7-én?",
            "answers": [
                "egészség",
                "méhek",
                "csillagászat"
            ],
            "correct_answer": "egészség"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van április 10-én?",
            "answers": [
                "Zsolt",
                "Dávid",
                "Gergő"
            ],
            "correct_answer": "Zsolt"
        },
        {
            "question": "Mikor van a magyar költészet napja?",
            "answers": [
                "április 11-én",
                "április 21-én",
                "április 24-én"
            ],
            "correct_answer": "április 11-én"
        },
        {
            "question": "Melyik ünnepet előzi meg a nagypéntek?",
            "answers": [
                "Húsvétot",
                "Karácsonyt",
                "Államalapítás ünnepét"
            ],
            "correct_answer": "Húsvétot"
        },
        {
            "question": "Mi nem lehet annak fogyaszatni aki nagypénteken böjtöl?",
            "answers": [
                "húst",
                "krumplit",
                "édességet"
            ],
            "correct_answer": "húst"
        },
        {
            "question": "Mit ünneplünk Húsvétkor?",
            "answers": [
                "Jézus feltámadását",
                "Jézus születésnapját",
                "a nyár kezdetét"
            ],
            "correct_answer": "Jézus feltámadását"
        },
        {
            "question": "Melyik ételt nem Húsvétkor fogyasztjuk?",
            "answers": [
                "beigli",
                "tojás",
                "sonka"
            ],
            "correct_answer": "beigli"
        },
        {
            "question": "Hány napig tart a Húsvétot megelőző böjt?",
            "answers": [
                "negyven",
                "ötven",
                "hatvan"
            ],
            "correct_answer": "negyven"
        },
        {
            "question": "Hogy nevezzük a Húsvét előtti vasárnapot?",
            "answers": [
                "virágvasárnap",
                "fehérvasárnap",
                "vidámvasárnap"
            ],
            "correct_answer": "virágvasárnap"
        },
        {
            "question": "Honnan ered a húsvéti nyúl jelképe?",
            "answers": [
                "Németországból",
                "Olaszországból",
                "Svédországból"
            ],
            "correct_answer": "Németországból"
        },
        {
            "question": "Mit nem lehetett csinálni Húsvétvasárnap?",
            "answers": [
                "dolgozni",
                "enni",
                "táncolni"
            ],
            "correct_answer": "dolgozni"
        },
        {
            "question": "A pénteki keresztre feszítés után hanyadik napon támadt fel Jézus?",
            "answers": [
                "harmadik",
                "tizedik",
                "hetedik"
            ],
            "correct_answer": "harmadik"
        },
        {
            "question": "Meddig tart a húsvéti ünnepkör?",
            "answers": [
                "pünkösdvasárnapig",
                "karácsonyig",
                "mindenszentekig"
            ],
            "correct_answer": "pünkösdvasárnapig"
        },
        {
            "question": "Milyen népszokás van Húsvéthétfőn?",
            "answers": [
                "locsolkodás",
                "busójárás",
                "esőtánc"
            ],
            "correct_answer": "locsolkodás"
        },
        {
            "question": "Mit kapnak a fiúk a lányoktól a locsolkodásért?",
            "answers": [
                "piros tojást",
                "cipót",
                "zöld almát"
            ],
            "correct_answer": "piros tojást"
        },
        {
            "question": "Általában mivel locsolkodnak a fiúk?",
            "answers": [
                "kölnivízzel",
                "narancslével",
                "tejeskávéval"
            ],
            "correct_answer": "kölnivízzel"
        },
        {
            "question": "Minek a szimbóluma a tojás piros színe?",
            "answers": [
                "Krisztus vérének",
                "a vidámság",
                "a tűz"
            ],
            "correct_answer": "Krisztus vérének"
        },
        {
            "question": "Kik ünneplik ma a névnapjukat?",
            "answers": [
                "Andreák",
                "Andrások",
                "Alexandrák"
            ],
            "correct_answer": "Andreák"
        },
        {
            "question": "Milyen növény világnapja van április 19-én?",
            "answers": [
                "fokhagyma",
                "lilahagyma",
                "vöröshagyma"
            ],
            "correct_answer": "fokhagyma"
        },
        {
            "question": "Mióta rendezik meg a Riói karnevált?",
            "answers": [
                "1928 óta",
                "1946 óta",
                "1978 óta"
            ],
            "correct_answer": "1928 óta"
        },
        {
            "question": "Minek a napját ünnepeljük ma?",
            "answers": [
                "Föld",
                "Vénusz",
                "Hold"
            ],
            "correct_answer": "Föld"
        },
        {
            "question": "Melyik állatok napja van ma?",
            "answers": [
                "méhek",
                "hangyák",
                "katicabogarak"
            ],
            "correct_answer": "méhek"
        },
        {
            "question": "Minek az ünnepe van május 1-én?",
            "answers": [
                "munka",
                "egészség",
                "államalapítás"
            ],
            "correct_answer": "munka"
        },
        {
            "question": "Melyik országban nem május 1-én tartják a munka ünnepét?",
            "answers": [
                "USA-ban",
                "Spanyolországban",
                "Brazíliában"
            ],
            "correct_answer": "USA-ban"
        },
        {
            "question": "Milyen fát állítanak május 1-én?",
            "answers": [
                "májusfát",
                "nyárfát",
                "fügefát"
            ],
            "correct_answer": "májusfát"
        },
        {
            "question": "Melyik év május 1-én avatták boldoggá II. János Pál pápát?",
            "answers": [
                "2011",
                "2012",
                "2010"
            ],
            "correct_answer": "2011"
        },
        {
            "question": "Minek a napja van május 3-án?",
            "answers": [
                "Nap",
                "Hold",
                "Föld"
            ],
            "correct_answer": "Nap"
        },
        {
            "question": "Melyik sportoló ünnepli május 3-án a születésnapját?",
            "answers": [
                "Hosszú Katinka",
                "Kovács Katalin",
                "Lipcsei Péter"
            ],
            "correct_answer": "Hosszú Katinka"
        },
        {
            "question": "Mikor tartják a film rajongói a Star Wars-napot?",
            "answers": [
                "május 4-én",
                "május 6-án",
                "május 2-án"
            ],
            "correct_answer": "május 4-én"
        },
        {
            "question": "Minek a napja van május 8-án?",
            "answers": [
                "Nemzetközi Vöröskereszt",
                "Mentők",
                "Európai Unió"
            ],
            "correct_answer": "Nemzetközi Vöröskereszt"
        },
        {
            "question": "Melyik város ünnepnapja van május 11-én?",
            "answers": [
                "Miskolc",
                "Debrecen",
                "Győr"
            ],
            "correct_answer": "Miskolc"
        },
        {
            "question": "Kiknek a napja van május 12-én?",
            "answers": [
                "ápolók",
                "tűzoltók",
                "gyerekek"
            ],
            "correct_answer": "ápolók"
        },
        {
            "question": "Milyen fesztivál kezdődik május 12-én Szegeden?",
            "answers": [
                "borfesztivál",
                "sörfesztivál",
                "Deja Vu Fesztivál"
            ],
            "correct_answer": "borfesztivál"
        },
        {
            "question": "Minek a világnapját ünnepeljük május 18-án?",
            "answers": [
                "internet",
                "egészség",
                "család"
            ],
            "correct_answer": "internet"
        },
        {
            "question": "Kik ünneplik május 18-án a névnapjukat?",
            "answers": [
                "Alexandrák",
                "Emíliák",
                "Andreák"
            ],
            "correct_answer": "Alexandrák"
        },
        {
            "question": "Melyik városunk napja van május 21-én?",
            "answers": [
                "Szeged",
                "Győr",
                "Kaposvár"
            ],
            "correct_answer": "Szeged"
        },
        {
            "question": "Kik ünneplik május 22-én a névnapjukat?",
            "answers": [
                "Júliák",
                "Máriák",
                "Zsuzsannák"
            ],
            "correct_answer": "Júliák"
        },
        {
            "question": "Melyik kontinens napja van május 25-én?",
            "answers": [
                "Afrika",
                "Ázsia",
                "Európa"
            ],
            "correct_answer": "Afrika"
        },
        {
            "question": "Melyik szent ünnepét tartják május 25-én?",
            "answers": [
                "Szent Orbán",
                "Szent János",
                "Szent György"
            ],
            "correct_answer": "Szent Orbán"
        },
        {
            "question": "Melyik híres színészünk született május 26-án?",
            "answers": [
                "Gálvölgyi János",
                "Kulka János",
                "Körmendi János"
            ],
            "correct_answer": "Gálvölgyi János"
        },
        {
            "question": "Mikor van gyermeknap?",
            "answers": [
                "május utolsó vasárnapján",
                "május első vasárnapján",
                "mindig május 28-án"
            ],
            "correct_answer": "május utolsó vasárnapján"
        },
        {
            "question": "Honnan ered a gyereknap megünneplése?",
            "answers": [
                "Törökországból",
                "Németországból",
                "Amerikából"
            ],
            "correct_answer": "Törökországból"
        },
        {
            "question": "Mikor van az Államalapítás ünnepe?",
            "answers": [
                "Augusztus 20-án",
                "Május 1-én",
                "Október 23-án"
            ],
            "correct_answer": "Augusztus 20-án"
        },
        {
            "question": "Melyik napokon kell meggyújtani az adventi gyertyákat?",
            "answers": [
                "vasárnaponként",
                "szombatonként",
                "szerdánként"
            ],
            "correct_answer": "vasárnaponként"
        },
        {
            "question": "Mi a Mikulás neve Németországban?",
            "answers": [
                "Nikolaus",
                "Santa Claus",
                "Papa Noel"
            ],
            "correct_answer": "Nikolaus"
        },
        {
            "question": "Milyen állatok húzzák a Mikulás szánját?",
            "answers": [
                "rénszarvasok",
                "farkasok",
                "szánhúzó kutyák"
            ],
            "correct_answer": "rénszarvasok"
        },
        {
            "question": "Ki a Mikulás segítője?",
            "answers": [
                "Krampusz",
                "Aranyhaj",
                "Csingiling"
            ],
            "correct_answer": "Krampusz"
        },
        {
            "question": "Milyen színű a Mikulás ruhája?",
            "answers": [
                "piros",
                "kék",
                "zöld"
            ],
            "correct_answer": "piros"
        },
        {
            "question": "Hova rakja az ajándékokat a Mikulás?",
            "answers": [
                "csizmába",
                "az ágy alá",
                "a postaládába"
            ],
            "correct_answer": "csizmába"
        },
        {
            "question": "Mi az amit a rossz gyerekek kapnak dec. 6-án?",
            "answers": [
                "virgács",
                "porzsák",
                "savanyúcukor"
            ],
            "correct_answer": "virgács"
        },
        {
            "question": "Hol él a Mikulás?",
            "answers": [
                "Lappföldön",
                "Erdélyben",
                "Indiában"
            ],
            "correct_answer": "Lappföldön"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van december 10-én?",
            "answers": [
                "Judit",
                "Sára",
                "Magdolna"
            ],
            "correct_answer": "Judit"
        },
        {
            "question": "Kik ünneplik december 13-án a névnapjukat?",
            "answers": [
                "Lucák",
                "Hannák",
                "Emmák"
            ],
            "correct_answer": "Lucák"
        },
        {
            "question": "Mit faragtak Luca napján a népszokás szerint?",
            "answers": [
                "széket",
                "ágyat",
                "tököt"
            ],
            "correct_answer": "széket"
        },
        {
            "question": "Hány napig faragták a Luca széket?",
            "answers": [
                "13",
                "31",
                "26"
            ],
            "correct_answer": "13"
        },
        {
            "question": "Melyik szent ünnepnapja van december 13-án?",
            "answers": [
                "Szent Lúcia",
                "Szent Anna",
                "Szent Miklós"
            ],
            "correct_answer": "Szent Lúcia"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van december 21-én?",
            "answers": [
                "Tamás",
                "József",
                "András"
            ],
            "correct_answer": "Tamás"
        },
        {
            "question": "Mit ünneplünk Karácsonykor?",
            "answers": [
                "Jézus Krisztus születését",
                "Jézus Krisztus feltámadását",
                "Szűz Mária születését"
            ],
            "correct_answer": "Jézus Krisztus születését"
        },
        {
            "question": "Milyen ételeket nem eszünk Karácsonykor?",
            "answers": [
                "hamburger",
                "töltött káposzta",
                "mákos beigli"
            ],
            "correct_answer": "hamburger"
        },
        {
            "question": "Mi volt a nevük a napkeleti bölcseknek?",
            "answers": [
                "Gáspár, Menyhért, Boldizsár",
                "Sándor, József, Benedek",
                "Pongrác, Szervác, Bonifác"
            ],
            "correct_answer": "Gáspár, Menyhért, Boldizsár"
        },
        {
            "question": "Melyik népszokás kapcsolódik a Karácsonyhoz?",
            "answers": [
                "betlehemezés",
                "locsolkodás",
                "esőtánc"
            ],
            "correct_answer": "betlehemezés"
        },
        {
            "question": "Milyen cukorral díszítjük a karácsonyfát?",
            "answers": [
                "szaloncukorral",
                "vattacukorral",
                "gumicukorral"
            ],
            "correct_answer": "szaloncukorral"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van december 27-én?",
            "answers": [
                "János",
                "István",
                "Kristóf"
            ],
            "correct_answer": "János"
        },
        {
            "question": "Mit nem szabad enni újévkor?",
            "answers": [
                "szárnyast",
                "disznót",
                "gyümölcsöt"
            ],
            "correct_answer": "szárnyast"
        },
        {
            "question": "Olaszországban mit kell enni éjfélkor?",
            "answers": [
                "szőlőszemet",
                "rizst",
                "csokoládét"
            ],
            "correct_answer": "szőlőszemet"
        },
        {
            "question": "Milyen itallal szoktak koccintani éjfélkor?",
            "answers": [
                "pezsgővel",
                "borral",
                "narancslével"
            ],
            "correct_answer": "pezsgővel"
        },
        {
            "question": "Minek a világnapja van január 1-én?",
            "answers": [
                "béke",
                "alvás",
                "csillagászat"
            ],
            "correct_answer": "béke"
        },
        {
            "question": "Melyik európai fővárosban szokták megtartani az újévi koncertet?",
            "answers": [
                "Bécsben",
                "Madridban",
                "Párizsban"
            ],
            "correct_answer": "Bécsben"
        },
        {
            "question": "Mivel ünneplik az újév napját?",
            "answers": [
                "tüzijátékkal",
                "esőtánccal",
                "tojásdobálással"
            ],
            "correct_answer": "tüzijátékkal"
        },
        {
            "question": "Minek a fogyasztása hoz sok pénzt a házba?",
            "answers": [
                "lencse",
                "paradicsom",
                "hal"
            ],
            "correct_answer": "lencse"
        },
        {
            "question": "Mikor kezdődik a farsang időszaka?",
            "answers": [
                "január 6-án",
                "február 6-án",
                "január 26-án"
            ],
            "correct_answer": "január 6-án"
        },
        {
            "question": "Milyen szokás volt vízkereszt napján?",
            "answers": [
                "házszentelés",
                "regölés",
                "borszentelés"
            ],
            "correct_answer": "házszentelés"
        },
        {
            "question": "Hogy nevezik a 75. házassági évfordulót?",
            "answers": [
                "koronaékszer lakodalom",
                "gyémántlakodalom",
                "smaragdlakodalom"
            ],
            "correct_answer": "koronaékszer lakodalom"
        },
        {
            "question": "Milyen névnap van január 17-én?",
            "answers": [
                "Antal",
                "András",
                "Árpád"
            ],
            "correct_answer": "Antal"
        },
        {
            "question": "Melyik város napja van január 23-án?",
            "answers": [
                "Kaposvár",
                "Győr",
                "Békéscsaba"
            ],
            "correct_answer": "Kaposvár"
        },
        {
            "question": "Minek a napja van február 1-én?",
            "answers": [
                "köztársaság",
                "házasság",
                "barátság"
            ],
            "correct_answer": "köztársaság"
        },
        {
            "question": "Kik ünneplik február 3-án a névnapjukat?",
            "answers": [
                "Balázsok",
                "Kristófok",
                "Ádámok"
            ],
            "correct_answer": "Balázsok"
        }
    ]
}